Цель работы:
⦁	Приобретение навыков по управлению процессами.
⦁	Изучение системного вызова fork ().
⦁	Приобретение навыков написания и трансляции системного ПО на языке C.
⦁	Изучение утилиты make и её использование для трансляции программ на языке C.
⦁	Использование удалённых серверов для трансляции приложений.

![1](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/1.png)

Распакованный архив содержит программу создания нового процесса с разной работой процессов ребенка и родителя, файл содержащий инструкции для программы make (Makefile), а также вспомогательные файлы для выполнения программы.

![2](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/2.png)

Основной файл программы:

![3](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/3.png)

При корректной работе – на выходе имеем значения PID, PPID и вычисленное значение “a” и “b” в каждом из процессов.

Инициализируем программу с помощью утилиты “make”.

Либо с помощью компилятора “gcc” (gcc lab4.c pr_a.c pr.c –o lab4). Устанавливаем программу в папку “bin”. 
Результат выполнения программы 

![4](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/4.png)

​	Вывод: в результате выполнения данной лабораторной работы были изучены основы навыков по управлению процессами, работа системного вызова “fork”, компилятора “gcc” и утилиты “make”.